Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
A. df = pd.read_csv('xyz.csv')

Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
A. df.dtypes['col1']

Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
A. result = df[df['col1'] > 100]

Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?
A. df.rename(columns = {'col1':'COL1'}, inplace = True)

Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame
A. df.drop(['col1','col2'], axis=1)

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
A. df["col1"].unique()

Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
A. df.isnull().sum()

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
A. df["col1"].fillna("fill_value", inplace = True)

Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
A. result = pd.concat([df1, df2])
or 
result = df1.append(df2)

Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
A. df1.merge(df2[['col1', 'col2']])

Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?
A. gp_df = df.groupby('col1').agg({'col2': ['mean']})

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?
A. df.pivot(index='col1', columns='col2', values='col3')

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
A. df = df['col1'].astype(str)

Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?
A. df_new = df.sort_values(by = 'col1')

Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
A. df_copy = df.copy(deep=True)

Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?
A. df.loc[(df['col1']>=100000) & (df['col2']< 40))

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?
A. df['col1'].mean(axis = 1, skipna = True)

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?
A. df['col1'].std(axis = 1, skipna = True)

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?
A. df['col1'].corr(df['col2'])

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?
A. result = df[["col1", "col2"]]

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?
A. result = df.iloc[2] -------> 2 is the index

Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
A. df_new = df.sort_values(by = 'col1')

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?
A. df['new_col'] =  2* df['col1']

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
A. df.drop_duplicates()

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?
A. .loc gets DataFrame rows & columns by labels and .iloc gets by index